**金田
朋子**（、）、[日本](../Page/日本.md "wikilink")[女性](../Page/女性.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。隸屬於[Across
Entertainment](../Page/Across_Entertainment.md "wikilink")。出生於[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[横濱市](../Page/横濱市.md "wikilink")。関東学院大学工学部建築学科畢業。別稱、、支持者則稱她為**金朋**、。身高為147.7cm，個子小，聲音、樣貌也非常像小孩子，經常被誤認為未成年人\[1\]。

以前從[青二塾東京校第二部一期生畢業後進入](../Page/青二塾.md "wikilink")[青二Production](../Page/青二製作.md "wikilink")，2011年4月退出成為自由身。同年8月進入Across
Entertainment\[2\]。

2013年11月22日，宣布與演員森涉結婚\[3\]。

2015年，榮獲該年度聲優部門賞\[4\]。

## 演出作品

### 電視動畫

  - 2000年

<!-- end list -->

  - Sci-Fi HARRY（ターニャ、ミーシャ）
  - バリーパーティー（ピロル・キッチュ）
  - 無敵王トライゼノン（牧之原恵那）
  - [虫孽](../Page/虫孽.md "wikilink")（女孩）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [Mistin](../Page/Mistin.md "wikilink")（阿部有利）
  - [Go\! Go\! Itsutsugo
    Land](../Page/Go!_Go!_Itsutsugo_Land.md "wikilink")（牡丹）
  - [心之圖書館](../Page/心之圖書館.md "wikilink")（岡嶋朱葉）
  - [-{數碼寶貝馴獸師}-](../Page/數碼寶貝馴獸師.md "wikilink")（古樂獸）
  - [花右京女侍隊](../Page/花右京女侍隊.md "wikilink")（**辛西亞**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [笑園漫畫大王](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（**美濱千代**，並兼任第22話部分的原畫一職）
  - [拜託了老師](../Page/拜託了老師.md "wikilink")（馬利耶）
  - [十二國記](../Page/十二國記.md "wikilink")（玉葉）
  - [天地無用](../Page/天地無用.md "wikilink")\!GXP（福）
  - [東京喵喵](../Page/東京喵喵.md "wikilink")（本條美和、ヘイチャ）
  - [小公主優希](../Page/小公主優希.md "wikilink")（白比露）
  - [BOM BOM弹珠人太空战士](../Page/BOM_BOM弹珠人太空战士.md "wikilink")（白寶）
  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")（田中佳美）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [Air Master](../Page/Air_Master.md "wikilink")（乾蓮華）
  - [拜託了雙子星](../Page/拜託了雙子星.md "wikilink")（馬利耶）
  - [可樂小子](../Page/貯金大冒險.md "wikilink")（バンキング）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（ドロロン）
  - [偵探学園Q](../Page/偵探学園Q.md "wikilink")（遠矢邦子）
  - [天使怪盜](../Page/天使怪盜.md "wikilink")（幼少的丹羽大助）
  - [驚爆危機？校園篇](../Page/驚爆危機.md "wikilink")（蹦太君）
  - [波波羅王國](../Page/波波羅王國.md "wikilink")（パーニャ）
  - [青檸色之戰奇譚](../Page/青檸色之戰奇譚.md "wikilink")（蒼糸）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [W ～Wish～](../Page/W_～Wish～.md "wikilink")（藤枝彩夏）
  - [女孩萬歲](../Page/女孩萬歲.md "wikilink")（蝦）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")（拉比）
  - [超變身巫女祈鬥士](../Page/超變身巫女祈鬥士.md "wikilink")（イン&ヨウ）
  - [B-傳説 戰鬥彈珠人](../Page/彈珠人.md "wikilink")（燕ツバメ、スリーにゃみーごズC）
  - [光與水之女神](../Page/光與水之女神.md "wikilink")（アンディ）
  - [鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")（田楽マン）
  - [異域天使](../Page/異域天使.md "wikilink")（蕾迪西雅）
  - [MONSTER](../Page/MONSTER.md "wikilink")（ローゼマリー）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（志野彩香）
  - [天使心](../Page/天使心_\(漫畫\).md "wikilink")（幼少的香瑩）
  - おでんくん（Candy）
  - [機動新撰組 萌之劍 TV](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")（玄武）
  - [櫻桃小丸子](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")（えり子）
  - はっぴぃセブン～ざ・テレビまんが～（猩猩）
  - [寵物小精靈超世代](../Page/寵物小精靈超世代.md "wikilink")（皮寶寶）
  - まじめにふまじめ かいけつゾロリ（モジちゃん）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - アクビガール（アクビ）
  - [鍵姬物語 永久愛莉絲迴旋曲](../Page/鍵姬物語_永久愛莉絲迴旋曲.md "wikilink")（双子のアリス）
  - [神様家族](../Page/神様家族.md "wikilink")（幼少的露露）
  - [嬌蠻之吻](../Page/嬌蠻之吻.md "wikilink")（西崎紀子）
  - [飛天小女警Z](../Page/飛天小女警Z.md "wikilink")（奇奇）
  - [貧窮姊妹物語](../Page/貧窮姊妹物語.md "wikilink")（山田明日）
  - [不可思議星球的雙胞胎公主Gyu\!](../Page/不可思議星球的雙胞胎公主.md "wikilink")（ピュピュ、ハーブ）
  - [企業傭兵](../Page/企業傭兵.md "wikilink")（葛麗特）
  - ぽかぽか森のラスカル（リン）
  - [魔界戰記迪斯凱亞](../Page/魔界戰記迪斯凱亞.md "wikilink")（コガネスキー）
  - [魔法美少女](../Page/魔法美少女.md "wikilink")（吉川冬乃）
  - [聲優白皮書](../Page/聲優白皮書.md "wikilink")（黄きよか）
  - [鍊金三級魔法少女](../Page/鍊金三級魔法少女.md "wikilink")（宇宙人まり&りえ）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [校園烏托邦 學美向前衝\!](../Page/校園烏托邦_學美向前衝!.md "wikilink")（SDキャラ）
  - [sola](../Page/sola.md "wikilink")（神河繭子）
  - [Master of Epic The Animation
    Age](../Page/Master_of_Epic_The_Animation_Age.md "wikilink")（蟲・女 /
    五人戰隊中的粉紅 其他）
  - ロビーとケロビー（ポットちゃん）
  - [瀨戶的花嫁](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（女將）
  - [Myself ; Yourself](../Page/Myself_;_Yourself.md "wikilink")（織部麻緒依）
  - [Sketchbook ～full color's～](../Page/Sketchbook.md "wikilink")（貓咪）
  - [魔女獵人](../Page/魔女獵人.md "wikilink")（ホアキン）
  - [戰争童話集系列](../Page/戰争童話集.md "wikilink") 兩個胡桃（健太）
  - [爆丸](../Page/爆丸.md "wikilink")（ネネ）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")（**妮莉艾露·杜·歐德修凡克**）
  - [萌單](../Page/萌單.md "wikilink")（なーくん、腳本家）
  - ゆめだまや奇談（バク）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [淘气小亲亲](../Page/淘气小亲亲.md "wikilink")（入江琴美）
  - おでんくん（プッチ、うずら）
  - ユメミル、アニメ「onちゃん」（てんこちゃん、ぐち）
  - [蜡笔小新](../Page/蜡笔小新.md "wikilink")（男孩）
  - 麵包超人（パインちゃん）
  - はたらキッズ マイハム組（ルッコ）
  - 破天荒遊戲（子羊）
  - ライオンになりたいネコ（ビィ）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（田中）
  - 蠟筆小新（幼稚園兒童A）
  - [香格里拉](../Page/香格里拉_\(科幻小說\).md "wikilink")（水蛭子）
  - [旋风管家 第二季](../Page/旋风管家.md "wikilink")（鷺之宮 銀華）
  - [魔力充電娘](../Page/魔力充電娘.md "wikilink")（碧次君）
  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")（幼年時期的桑塔索妮雅）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [Heartcatch 光之美少女！](../Page/Heartcatch_光之美少女！.md "wikilink")（沙漠異形）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [這就是殭屍嗎？](../Page/這就是殭屍嗎？.md "wikilink")（第三話內妄想的優克莉伍德·海爾賽茲）
  - [美食獵人TORIKO](../Page/美食獵人TORIKO.md "wikilink")（幼年壁企鵝）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [黑魔女學園](../Page/黑魔女學園.md "wikilink")（宮瀨小夜子）
  - [織田信奈的野望](../Page/織田信奈的野望.md "wikilink")（**蜂須賀五右衛門**）
  - [咬屁股蟲](../Page/咬屁股蟲.md "wikilink")（**咬屁股蟲18世**）
  - [光明之心 ～幸福的麵包～](../Page/光明之心_～幸福的麵包～.md "wikilink")（索爾貝）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [絕對防衛利維坦](../Page/絕對防衛利維坦.md "wikilink")（旁白、海奎特）
  - [召喚惡魔第二季](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（薩格納塔斯）
  - [HUNTER X HUNTER](../Page/HUNTER_X_HUNTER.md "wikilink")（波克林／討債魔）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [宇宙浪子](../Page/宇宙浪子.md "wikilink")（０３３Ｈ）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 蠟筆小新（鸚鵡）
  - [我老婆是學生會長！](../Page/我老婆是學生會長！.md "wikilink")（若菜美里）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [魔法護士小麥R](../Page/魔法護士小麥.md "wikilink")（呵欠怪人）
  - [為美好的世界獻上祝福！](../Page/為美好的世界獻上祝福！.md "wikilink")（高麗菜們）
  - [龍族拼圖X](../Page/龍族拼圖X.md "wikilink")（**玉藏／？？？**）
  - 我老婆是學生會長！+！（若菜美里）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 龍族拼圖X（前代玉藏）
  - [動物朋友](../Page/動物朋友.md "wikilink")（朱䴉\[5\]）
  - [奇諾之旅 -the Beautiful World- the Animated
    Series](../Page/奇諾之旅.md "wikilink")（羊C）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [POP TEAM
    EPIC](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**POP子**〈第5話A段〉）
  - [邪神與廚二病少女](../Page/邪神與廚二病少女.md "wikilink")（曼德拉草）
  - [從漫畫了解FGO](../Page/從漫畫了解FGO.md "wikilink")（女主人公）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [粉彩回憶](../Page/粉彩回憶.md "wikilink")（喬比）

### OVA

  - [拜託了老師](../Page/拜託了老師.md "wikilink")（馬利耶）
  - 機動新撰組 萌えよ剣（玄武）
  - きらめき☆プロジェクト（リンクル）
  - [GROW LANSER](../Page/GROW_LANSER.md "wikilink")～新的傳説～（使魔D-LM型レミィ）
  - タイガードラマ（小孩）
  - デジタルジュースtable & fishman（Mini Prince）
  - [守護月天](../Page/守護月天.md "wikilink")（長沙、子供）
  - [天地無用](../Page/天地無用.md "wikilink")（福）
  - [花右京女侍隊](../Page/花右京女侍隊.md "wikilink")（Cynthia）
  - [蟲孽](../Page/蟲孽.md "wikilink")（ユン）
  - [青檸色之戰奇譚](../Page/青檸色之戰奇譚.md "wikilink")（蒼糸）
  - [甜心戰士](../Page/甜心戰士.md "wikilink")（高橋真弓）
  - [瀨戶的花嫁](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（猿飛悟）

### 動畫電影

  - [笑園漫畫大王THE MOVIE](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（美浜千代）
  - [銀髮阿基德](../Page/銀髮阿基德.md "wikilink")（ゼールイ）
  - [-{數碼寶貝馴獸師}-](../Page/數碼寶貝馴獸師.md "wikilink") 暴走的數碼列車（古樂獸）
  - [-{數碼寶貝馴獸師}-](../Page/數碼寶貝馴獸師.md "wikilink") 冒險者們的戰鬥（古樂獸）
  - 東京ゴッドファーザーズ
  - [BLUE REMAINS](../Page/BLUE_REMAINS.md "wikilink")（アマミク（小時））
  - [超劇場版Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")（ラビー）
  - リトル・レッド レシピ泥棒は誰だ\!?(クウィル)
  - Genius Party「夢見るキカイ」（火の子、赤ちゃん）
  - 電影 Go！Princess 光之美少女 Go！Go！！豪華三部曲！！！（小普）

**2014年**

  - （安）

### 遊戲

  - [笑園漫畫大王](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（美浜千代）
  - [Shining Force NEO](../Page/Shining_Force_NEO.md "wikilink")（チキティータ）
  - [白詰草話 -EPISODE OF THE CLOVER-](../Page/白詰草話.md "wikilink")（沙友）
  - [SIMPLE2000系列 THE 加美妮小僧](../Page/Simple系列.md "wikilink")（森園雛）
  - [SNOW](../Page/SNOW.md "wikilink")（若生櫻花）
  - [逐漸甦醒的記憶](../Page/逐漸甦醒的記憶.md "wikilink")（藤枝彩夏）
  - [夏夢夜話](../Page/夏夢夜話.md "wikilink")（青海綾香）
  - [封神演義](../Page/封神演義.md "wikilink")２（花鈴）
  - [鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")(田樂マン)
  - [波波羅王國～月的成規的冒險～](../Page/波波羅王國.md "wikilink")（パーニャ）
  - [魔力女管家](../Page/魔力女管家.md "wikilink")(田中佳美)
  - [GROW LANSERIV](../Page/GROW_LANSER.md "wikilink")（使魔D-LM型）
  - [D→A：WHITE](../Page/D→A：WHITE.md "wikilink")（セリア・アーレンクライン）
  - [天外魔境III](../Page/天外魔境.md "wikilink")（トンカラリン）
  - [BOM BOM弹珠人太空战士](../Page/BOM_BOM弹珠人太空战士.md "wikilink")（白寶）
  - [Myself ; Yourself](../Page/Myself_;_Yourself.md "wikilink")（織部麻緒依）
  - アイドル雀士R 雀ぐる★プロジェクト（長谷まろん、マロリン）
  - DreamMix TV World Fighters（白炸彈人）
  - ルニア戦記（デイシー）
  - Milky Season（宇佐美ゆん）
  - [召喚夜響曲 X ～TEARS CROWN～](../Page/召喚夜響曲_X_～TEARS_CROWN～.md "wikilink")
    - **姆姆(ムームー)**

### 外語配音

#### 電影

  - [我是山姆](../Page/我是山姆.md "wikilink")（I Am Sam）（Lucy Diamond
    Dawson〈[Dakota Fanning](../Page/達科塔·芬妮.md "wikilink") 飾演〉）※影碟版。

### 舞台

  - [劇團天然工房](http://www.tennen-k.com/index/top.html) 「手術(オペ)ニモマケズ」
    聲音的演出（2010年9月16日 - 9月20日）
  - [劇團天然工房](http://www.tennen-k.com/index/top.html) 「ピーチボーイズ」
    （2011年6月8日 -
    6月12日演出）→[練習中的風景](http://www.youtube.com/watch?v=j3_OTRIOCxY)

### 音樂CD

  - 笑園漫畫大王OST （美浜千代）
  - 戀愛的美式足球 （DROPS）
  - 被下的心情Rock'n'Roll （DROPS）
  - CAN DROPS （DROPS）
  - 睡公主 （DROPS\[金田朋子\]）
  - ムスメゴコロ★オトメゴコロ／スポーツしましょ♥ （SD☆Children）

### 廣播劇CD

  - [1年777組](../Page/1年777組.md "wikilink")（小原小不點）

### DVD

  - 金田朋子與你。嗚\~心情舒暢
  - キャラメルアカデミーぷちっミュージカルDVD
  - 天地無用\!秘密鍋（不能忌諱）
  - ともこチャチャチャチャレンジ 完全保存版 Vol.1
  - ともこチャチャチャチャレンジ 完全保存版 Vol.2
  - DROPS LIVE TOUR 2004“センセイ！DROPSはおやつに入りますかツアー”
  - 花の声優界\! スター☆ボウリング プロダクション対抗ゲキ投SP
  - 青檸色之戰奇譚DVD『戰士的休息』

## 小道消息

2007年遊戲「Myself;
Yourself」製作時把CV的聲音轉入PS2格式時，獨獨只有金田朋子的聲音檔發出「プチッ」雜音。調查時發現原本的聲音檔並沒有，而且轉換後其他人的聲音檔也沒有，原因可能是連日轉換軟件的錯誤、元檔案格式錯誤。其實人類的耳朵有可聴範圍、最高是20kHz。更高頻率的聲音除了有特殊耳朵的人之外是聽不到的，轉換軟件會將其認定為「プチッ」的雜音。網上有人因而戲言該次異常事件說明金田的聲音已超出人類可接受的範圍\[6\]。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [金田朋子官方網誌「」](http://ameblo.jp/kanetomojigoku/)
  - [金田朋子のミニミニミクロに毛が生えた?\!](http://www.at-x.com/html/index.html)
  - [金田朋子のミニミニミクロ電子幼稚園](https://web.archive.org/web/20070310231229/http://www.joqr.net/blog/mini/)

[Category:Across
Entertainment](../Category/Across_Entertainment.md "wikilink")
[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:神奈川縣出身人物](../Category/神奈川縣出身人物.md "wikilink")

1.
2.
3.  [公式網站2013年11月22日記事](http://ameblo.jp/kanetomojigoku/entry-11709991196.html)
4.
5.
6.